天主教教宗：稱美斯是上帝是對神的褻瀆

美斯在球場上被人膜拜，在很多球迷眼中，他就是上帝。也有不少媒體在描述美斯時把他稱作上帝。而天主教的教宗方濟各認為，這隻是一種表達，不能真的把美斯當成上帝。
美斯在球場上用種種表現征服了世界，在一些球迷心裡，美斯不僅是王者，還成為了他們的一種信仰。媒體在報導美斯時，經常用「D10S」這個字樣，指美斯是上帝。

在接受採訪的時候，天主教的現任教宗方濟各被問到了這個問題，他也說出了自己的觀點。

記者：你覺得，人們把美斯稱作上帝，是對上帝的褻瀆嗎？
方濟各：理論上來說，這是一種褻瀆。你不能這麼說，而且我也不能這麼信。你信嗎？
記者：我信。
方濟各：我不信……其實人們說他是上帝，就像在說「我很敬佩你」，但只有真正的上帝能夠被頂禮崇拜。那隻是人們的一種表達，「他是球場上的上帝」是很流行的一種說法。
記者：但是他踢的很好不是嗎？
方濟各：當然，他很好，但他不是上帝。

美斯做上帝唔洗你教

美斯成日顯靈
教宗你叫上帝出黎顯返次先啦

召喚著番條褲先啦

比起上帝
美斯更值得尊敬

唔知教宗識唔識加藤鷹???

但牙朗一定係神父

咁中意玩雞姦

好耐無見佢，唔知係咪已經蒙主寵召

美斯都起碼踢過好波令人睇得開心
上帝條垃圾做過d乜春

雞姦朗

小花重返國家隊輸波都唔見佢出黎

吹得太大，明明只係一個外星人

係咪玩單機版連登玩到冇引

francis好似係阿根廷人

隻你老母

習總先係

同支那跪低既垃圾教宗

教宗唔使愁
下次一見有人話花係上帝
你只要問一句：
有世界盃未？
佢地就會自動收皮

教宗=朗迷